1. назначение системы — как ни странно, его надо проектировать  
2. функциональный объём — конкретный перечень внешних функций  
3. взаимодействие системы с окружением — пользователи и системы (interaction design). причём как я писал выше, например юсейсы помогают правильно определить функциональный объём  
4. концепцию решения — концептуальную архитектуру логических составных частей системы — что возьмём готовое, что будем писать сами  
5. структуры данных для постоянного и временного хранения  
6. какие алгоритмы обработки данных выбрать  
7. пользовательские интерфейсы  
8. API  
9. устройство отдельных подсистем  
10. шаблоны реализации в коде  
11. частные решения по вопросам безопасности, журналирования, восстановления и т.д.